let questions = [
   
    {
        numb: 1,
            question: "Hz. Hamza Hangi Savaşta Şehid Oldu?",
            answer: "C. Uhud Savaşı",
            options: [
                "A. Bedir Savaşı ",
                "B. Hendek Savaşı",
                "C. Uhud Savaşı",
                "D. Hayber Savaşı"
            ]
    },
    {
        numb: 2,
            question: "Hicret sırasında Hz. Peygamber'i (s.a.v) evinde misafir eden sahabe kimdir?",
            answer: "B. Hz. Ebu Eyyub El-Ensari (r.a)",
            options: [
                "A. Hz. Osman (r.a)",
                "B. Hz. Ebu Eyyub El-Ensari (r.a)",
                "C. Hz. Ali (r.a)",
                "D. Hz. Bilal (r.a)"
            ]
    },
    {
        numb: 3,
            question: "Hz. Muhammed'e (s.a.v) ilk vahiy hangi dağda inmiştir?",
            answer: "C. Hira Dağı",
            options: [
                "A. Uhud Dağı",
                "B. Sevr Dağı",
                "C. Hira Dağı",
                "D. Sina Dağı"
            ]
    },
    {
        numb: 4,
           question: "İslam'da ilk halife kimdir?",
            answer: "D. Hz. Ebu Bekir (r.a)",
            options: [
                "A. Hz. Ali (r.a)",
                "B. Hz. Ömer (r.a)",
                "C. Hz. Osman (r.a)",
                "D. Hz. Ebu Bekir (r.a)"
            ]
    },
    
    {
        numb: 5,
        question: "Hz. Muhammed'in (s.a.v) en küçük kızı kimdir?",
        answer: "B. Hz. Fatıma (r.a)",
        options: [
            "A. Hz. Rukiyye (r.a)",
            "B. Hz. Fatıma (r.a)",
            "C. Hz. Zeynep (r.a)",
            "D. Hz. Ümmü Gülsüm (r.a)"
        ]
    },

    {
        numb: 6,
            question: "Hz. Muhammed (s.a.v) kaç yaşında peygamber olmuştur?",
            answer: "C. 40",
            options: [
                "A. 30",
                "B. 35",
                "C. 40",
                "D. 45"
      ]
    },
    
    {
        numb: 7,
        question: "Hz. Muhammed'in (s.a.v) peygamber olmadan önce lakabı neydi?",
        answer: "D. El-Emin",
        options: [
            "A. Es-Sıddık",
            "B. El-Faruk",
            "C. Zinnureyn",
            "D. El-Emin"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Bedir Savaşı hangi yıl gerçekleşmiştir?",
        answer: "B. 624",
        options: [
            "A. 622",
            "B. 624",
            "C. 627",
            "D. 632"
        ]
    },
    
    {
        numb: 9,
        question: "İslam'da en uzun ömürlü halife kimdir?",
        answer: "C. Hz. Osman (r.a)",
        options: [
            "A. Hz. Ebu Bekir (r.a)",
            "B. Hz. Ömer (r.a)",
            "C. Hz. Osman (r.a)",
            "D. Hz. Ali (r.a)"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "İlk Müslüman çocuk kimdir?",
        answer: "A. Hz. Ali (r.a)",
        options: [
            "A. Hz. Ali (r.a)",
            "B. Hz. Hasan (r.a)",
            "C. Hz. Hüseyin (r.a)",
            "D. Hz. Abdullah bin Zübeyr (r.a)"
        ]
    },
];